<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://aianita.github.io/</id>
    <title>Daydreamer</title>
    <updated>2021-03-08T13:56:50.952Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://aianita.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://aianita.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://aianita.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://aianita.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Daydreamer</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「主動」這件事]]></title>
        <id>https://aianita.github.io/post/zhudong/</id>
        <link href="https://aianita.github.io/post/zhudong/">
        </link>
        <updated>2021-03-08T13:16:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>近期觀好友華哥與曖昧對象曖昧不清，兩個人都艱難邁不出下一步，令我怒其不爭。<br>
間中我和老盧都通過勸酒、美言等笨拙的方式製造機會，甚至在陪同他們一起去華哥鄉下佯裝情侶見父母的時候希望假戲真做，老盧也曾在華哥的拜託下半夜凌晨從酒場幫忙接該女生回家（此事還導致了我跟老盧的又一個誤會）。</p>
<p>大概我是個情感慾望表現比較赤裸的人。喜歡的時候追著要結果，不喜歡的時候也會快刀斬亂麻。<br>
對於華哥跟我表態的要等到那個令他持續有衝動的女生出現，我也認真思考。是否存在這樣一個人，你第一次見面就覺得這個人70%就是我想要找的那個人，持續曖昧往來之後熱度還能不減反增，讓人熱烈得一直想愛。<br>
我舉例說我跟老盧就要2年了，我覺得我們倆也只不過是70分而已，並且我覺得70分已然是高分。前段時間我醋意橫生的時候可能都低於及格線。</p>
<p>我個人是個感情和工作都比較主動的人。主動不是意味著到處撩，而是當我確定了這個人這件事，我會想辦法去push進度。</p>
<p>我跟老盧的感情就是這樣。當時的我很清楚知道大家可能對彼此有那麼一些意思，但因為彼此是同事、因為彼此的ex也都是同事，這件事我不問大概率也會熱烈之後不了了之。<br>
但我又覺得找到一個心動的人是不容易的事情。無論老盧當時心中所想如何，在我的多番追問下他終歸是說出了對我有一些crash的情愫，順理成章邁出那一步。</p>
<p>從50分到60分的這一步，我覺得最難得的還是有一個人率先覺得要珍惜這樣的緣分，而另一方又恰好覺得遇上了我們就試試；而並非抱著「開口了就是永遠」的追求能夠令彼此更輕鬆地進入下一個階段。</p>
<p>希望我身邊的朋友遇到這樣一個有些心動的對象時都不要拘泥於行為語言，大膽言愛。很多人以為我離過婚了就不會想要再戀愛再結婚，恰恰相反的是我還是追求愛情追求下一個我心動到想結婚的人，再次戀愛我也毫不保留地付出我的精神。<br>
工作生活亦如此，不夠投入我覺得就不會享受其中。💋</p>
<hr>
<p>最後感謝老盧。今天3.8，昨天晚上就給我煎魚排。<br>
過往2個月我頻頻感覺的我在這段愛情裡好像感受不到的熱烈的愛意在過去一週又回來了。被愛的感覺於我而言在伴侶關係裡很重要，我也因此才能愛對方。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[參觀隨記]]></title>
        <id>https://aianita.github.io/post/shouji/</id>
        <link href="https://aianita.github.io/post/shouji/">
        </link>
        <updated>2021-03-07T07:10:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>為什麼一定要重新開始寫日誌，最主要是想把自己的一些偏激/不偏激的想法都更好的紀錄下來。<br>
重新開始之前我去認真地翻找了以前的舊blogs，但無論是163、sina、豆瓣以及網外的站點，通通也都沒找回來，很想知道10年前自己立過的flag是什麼，除了月入十萬其他的有沒有實現過。</p>
<p>今天去參觀了陳sir新裝修後的房子。上一次造訪他家大約是3年前或者更久之前。之所以去得很少，最主要是因為樓梯樓9樓實在是太考驗30歲的我。爬上去分別在3樓、5樓、7樓都停歇了1分鐘。<br>
但不得不說陳sir真的把自己的房子翻修得很好，人一走進去就覺得很peace。</p>
<p>吃了陳sir手包的餃子，喝了手沖的咖啡，斷斷續續地聊了2個小時。<br>
上一次跟朋友這樣子peace的聊天感覺是很遙遠的事情了。要不是在喧鬧的酒吧或者下午茶，要不是在微信裡。面對面聊天的感覺很不一樣。</p>
<p>我們都不算是對生活有極高追求的人，只是想要更多自己時間的掌握權。<br>
我面試轉崗成功之後，至少收到了3-5個人的不理解。在sales崗位上我可能不是top1但營收和個人收入都是在top5行列了，人人都問我為什麼選擇自降一半薪酬轉崗中台。雖然我都對外說「我想我的職業生涯和能力模型都有更豐富的體驗」，但實際上我更多想要的還是自我安靜獨處的時間。不是指物理上我自己待著，而是精神上當我想要與自己對話的時候能夠停下來。<br>
sales的職業7年不是我自己主動選擇的，但是我是一旦上去了就不能輸給別人的性格，在這個崗位上自己感覺日復一日特別痛苦。今年我已然覺得銷售的收入和名利前茅都不能帶給我興奮感了，跟老闆談轉崗的時候也非常堅決，老闆終於也痛快地放了我轉崗。</p>
<p>想到雖然收入少了一半，但是我的閒暇時間或者自我休停時間也會多一半。我覺得對於邁過了經濟需求階段的自己來說，後者價值更甚。</p>
<p>從陳sir家下樓的時候心裡想著，如果我有機會有下一套房子，我也希望自己學會斷捨離，一個簡單簡約的house，裝下自己內心的peace和安靜。<br>
但是果然還是浮躁，走到心理諮詢工作室的路上經過萬菱匯就馬上給自己買了一條黑色的連衣裙。路漫漫長呢。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[咨詢日📖🖊️]]></title>
        <id>https://aianita.github.io/post/zixunri/</id>
        <link href="https://aianita.github.io/post/zixunri/">
        </link>
        <updated>2021-02-19T10:44:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自己想總結一下今天心理諮詢的重要點，畢竟是要自己執行的，不希望自己白浪費了時間和金錢又毫無所獲。<br>
30mins的時間跟咨詢師溝通了過去3個月的大概情況，並詳細說了2次自我感覺情緒失控的情況。30mins的時間咨詢師提問我回答。</p>
<ol>
<li>
<p>每個人都有自己的情緒隱私。歸根結底，我在乎的是我展示給親密伴侶的情緒隱私不被重視並被廣而告之。<br>
我跟老盧說的，我不喜歡他們的相處方式或者我不喜歡他這個朋友。在我看來他都告訴了身邊的朋友或者蘇，因此令我自己在場覺得尷尬。這就是情緒隱私被暴露之後正常有的情緒。只是自己之前沒有區分到，覺得也是吃醋之後的一部分。<br>
建議我思考好如何表達，先表達愛意，後表達訴求，跟男朋友提出合理的隱私訴求。每個人都有自己的性格暗面，而這個暗面是除了親密伴侶和親密友人不希望被別人察覺的，釐清自己的情緒隱私底線，讓老盧get the point。</p>
</li>
<li>
<p>從細節上來說，老盧確實已經有所避開。但是這種“物理距離”上的避開，並不是我訴求裡的相處之道。<br>
這件事上，我確實在過去的3個月裡過度focus在老盧身上，以致於捕捉到很多細微的detail，反而令老盧或朋友們覺得小題大作。從近期我得知的蘇之前經常私下約老盧單獨出去被他拒絕的情況，可能她之前有想過，但是重點在於我男朋友拒絕了，希望我後續把重點放在男朋友如何『拒絕』上。<br>
而相處距離這件事，是需要雙方很多次的溝通很多次的磨合找到的平衡，不要因為對方一次沒有改善就鑽牛角尖。這樣子老盧會覺得“我這樣也不對，那樣也不對”的左右兩難。</p>
</li>
<li>
<p>其中咨詢師有一個問題問到，過去3個月在他跟蘇的相處裡，是否有令我覺得背叛或者被欺騙的情況出現。我回憶之後只說了一件事，1月份他們倆相約去做核酸被我“感應”到，然後在我第一次問是不是一起吃午飯的情況下直接告訴我沒有，之後又以不同尋常的方式跟我匯報行程和定位。<br>
咨詢師建議我把這件令我覺得背叛的事情告訴老盧，並把這種背叛的感覺告訴他。<br>
這件事我還沒想好如何表達，結果在回程的地鐵裡就錯誤地把要發給Gina的消息發給了老盧。其中一句“這個男朋友可以扔了”肯定也是老盧的敏感點，覺得我在背後與他人議論他的不好，無意之間hurt了他。</p>
</li>
<li>
<p>從我的描述裡，感覺我是一個需要獲得伴侶肯定的人。日常兩人相處裡，他對我的誇讚和愛護是很多的，但是出現了幾次公眾批評我的情況，咨詢師指出希望這個稱為下一個禮拜之後我跟老盧溝通的內容，並要求我記下了自己描述的幾次公開批評。</p>
</li>
</ol>
<ul>
<li>日常我很少化妝，偶爾畫過兩次妝，老盧都在朋友面前半開玩笑「我幫你報一個化妝的班」</li>
<li>嘲笑過我很多次英語發音有不准的地方</li>
<li>令我第二次情緒失控「玲玲回家就要發脾氣」，把我發脾氣的隱私在眾人面前公開<br>
其他忘記了的就不用提了。這是下次的功課。</li>
</ul>
<p>先記這麼多。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「明日去做心理諮詢」]]></title>
        <id>https://aianita.github.io/post/xinlizixun/</id>
        <link href="https://aianita.github.io/post/xinlizixun/">
        </link>
        <updated>2021-02-18T15:27:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>春節前我預約了一次心理諮詢，當時自己並不是很堅定要去，同時老盧也稍稍勸阻了一下，遂作罷。<br>
今天我花了半天時間做功課，中午的時候預約了「爭渡」心理諮詢工作室，並且是最快的時間明天下午就要去。</p>
<p>我感覺到我自己再不去可能會發展成最不可思議的抑鬱，表面陽光開朗心裡沒法好好對待自己那一種。</p>
<p>我拍拖次數也不算少但是目前為止近三個月的行為舉止我都開始懷疑自己有毛病了。如果不是大學輔修了心理學，我可能也不會很坦然接受自己去找一個心理諮師來做傾訴或者排解。<br>
我意識到自己可能需要去看心理醫生，是1月的時候我跟老盧在車上說一個無關緊要的笑話，然後他提及蘇心怡，當時的場景下我很反感聽到這個名字，生氣溢出直接就把手機砸在車裡的地毯上。事後回想我覺得自己的應激反應太over了，萌生了想去看心理諮詢的念頭。</p>
<p>昨天晚上類似的事情又發生了第二次。<br>
雖然老盧對我說的話是有點過分，Gina和我妹妹都說很過分。但是我的怒氣衝上腦子然後直接推了他一把甩手離去，在我極度隱忍的性格裡這種行為從來沒有出現過。我有過巨怒，但仍然是壓制了火氣平和理性地說話溝通。</p>
<p>基於此，我覺得我的情緒管理在這段relationship裡出現了問題。所以我想去找到根源並解決之。<br>
晚上自己去拿快遞的時候在快遞櫃的長椅上坐著反思了五分鐘，不得不承認我真的是很典型的處女座。哪怕是覺得自己情緒出現毛病了，我始終都還是想解決問題，就好像解決水龍頭壞了一樣的心態想去fix這個毛病。</p>
<p>希望明日諮詢如我所願，遇上一個好的咨詢師。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春節之後想說一下生孩子]]></title>
        <id>https://aianita.github.io/post/shenghaizi/</id>
        <link href="https://aianita.github.io/post/shenghaizi/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T13:22:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>想說生孩子這件事，有兩個原因。<br>
一個是大年初二二妹快樂地回娘家，卻因為同一年出嫁的堂妹已經懷孕五個月而遭受了長輩的言語批判。<br>
今年的催婚催育勢頭，上至32的我，下至22的應屆生堂弟妹都在催促之列。<br>
我很能理解二妹回家之後的哭泣。她在我們孩子裡雖然排行第二但是一直頗受保護，這麼多年的生活她自己彷彿也覺得結婚兩年應該有一個孩子才能證明自己的家庭地位。這種想法，不論年紀，是在老家長期生活根深蒂固的影響，非一朝一夕可以改變。</p>
<p>一個是最近三個月裡「可能」老盧有意無意地已經問了我這個事情三遍了，使我不由得在春節獨處的幾個晚上裡認真思考了我丁克的念頭從什麼時候開始、緣何而來。<br>
別人以為的原因最大是我是家中長女，下有四個弟妹年紀差距比較大。我成年的時候家裡變成了單親，雖然我不是很願意但是主動選擇了成為弟妹的依靠。過去十來年裡我獲得很大的家庭地位和支配權力。某種程度上，我感覺我已經養大過「孩子」了，這輩子都不想再花費時間、精力在第三人身上，金錢還是最次的。<br>
最大的原因我自己細想，可能是因為我們這幾個孩子從來就沒有獲得很好的對待和教育。父母都是被推動著生兒育女，之後為了養家做生意奔波，疏忽教育。</p>
<p>別人會說，這不應該促使你更想要生一個孩子然後把你所有的愛都給她/他嗎？<br>
坦白說我覺得這種愛我似乎已經都給了弟妹了。在他們考學、求職、生活的路上，我已經把我的耐心消耗完了。<br>
正因為我自己自覺沒有獲得很好的對待，所以很努力在我力所能及的地方裡彌補了弟妹。我也知道一個小孩子的原生家庭多麼重要，如果不是我找到一個令我有安全感的家庭歸屬，我這輩子都無法被說服生孩子。</p>
<p>我只是不想自己成為自己不喜歡的那種父母。</p>
<p>我跟三妹常常在逛街或者外出吃飯的時候看到很多年輕的父母帶著孩子卻不能有足夠的耐心照顧煩躁哭鬧的孩子，往往還搭配大吼教育。<br>
我們總是會不約而同地感嘆「既然還沒準備好何必要生出來氣死自己呢」。</p>
<p>長輩口中經常說的「孩子生出來了，總之就是可以拉拔大的」我很不能苟同。<br>
至於我的安全感，就是春節前我自己po說的，對方要跟我一樣，任何時候都能把我們+孩子這個group放在第一位。<br>
<img src="https://aianita.github.io//post-images/1615211238556.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大年初一🎉🧧🧨]]></title>
        <id>https://aianita.github.io/post/danianchuyi/</id>
        <link href="https://aianita.github.io/post/danianchuyi/">
        </link>
        <updated>2021-02-12T16:46:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>回到小城裡，人們對我的態度有兩種。<br>
好的那一種是覺得我在小城裡出去外面闖世界的年輕人裡屬於收入奇高的那種，希望他們的兒女靠近我學習我工作上的努力奮進，來年春節也學我給他們的父母進貢三五萬。<br>
壞的那一種是嘴上跟我套近乎，但是私下裡嚴禁尤其女兒與我往來，生怕靠近就會沾染霉氣以後婚姻不幸福，只有“錢”。</p>
<p>這些對我來說都無所謂。<br>
實際上我並不覺得拘謹，反倒有一種好鬥的心態，要嘴巴上不饒人、行動上讓別人都不痛快。<br>
但是我的這種不痛快實際上都是一時的，年一過我就走。留下的都是我媽面對人前人後這些聲音。</p>
<p>2018年1月離婚之後我就一直想我不要回來過春節。或者我每年初二/初三後才回來幾天，就像嫁出去的女兒回娘家一樣，一切如舊。<br>
就好像我自己說的，我好鬥，不僅不願意輸，也不願意演。我覺得自己做的事情自己當，不能把這種爛攤子留給我媽，我要自己戰勝他們。<br>
但是2018年春節結束我鬥勝回廣之後，整整一年我媽留在村子裡都在聽別人的閒話。這個時候長輩眼裡的「離婚」頭銜遠遠無法超過我10年的努力勤奮，就是應該批鬥。<br>
2019年和2020年回家的時候，我就知道我不能繼續鬥了。我只是痛快了我自己的痛快，我媽還是痛苦她的痛苦。</p>
<p>到今年我忽然不想管了。我知道哪位姑婆在說我，見面我也還是說恭喜發財身體健康，該封的利是我也沒有省下。<br>
我今年總算理解了，我媽這輩子可能都走不出這個小縣城，哪怕走出去了也不會是跟著我生活。她是上一輩的思想，她要跟著兒子終老。<br>
我雖然感到不甘心，仍舊是女不如男，但是我也不再鬥爭了。忽然理解了大家的快樂就是最好的快樂，而我弟也像從來就是要接受這個宿命一樣，從來沒有過反駁。<br>
這都顯得我像是一個反動分子。</p>
<p>我的家庭觀念從這一方面來看很重，可以為了家人放棄或者容忍某一種自己心裡的異議，尋求大家最大化的和平相處。<br>
老盧在這一點上與我非常不同。我深知他對我已經十分包容，但以後可能這還是我們之間很大的分歧。我不想面對這個事情，所以如不是他弄丟了外婆的項鍊，我不會開口問要不要我去陪他。他大概是誤解了我的初心，以為我是為了逃避三姑六婆亦或是為了綁住他，一直問我是不是很想跟他回去。<br>
坦白說問生不生孩子、問是不是很想嫁給他、問是不是很想跟他回江西。有時候我常常想回答「你憑什麼」。<br>
離婚之後我常常反省自己在情感裡付出不足索取無度，不願意花心思經營。老盧說他比以前好很多，我沒說我也比以前好很多。只能說大家都要成長。</p>
<p>我現在懶得多說。<br>
我嫁過一次人，不是什麼好玩的事情。我也知道我自己就是一個戀愛腦，喜歡一個人無窮無盡地對對方好以及忍耐。<br>
但現在我知道了有些事情要對長久的伴侶，有些事情卻隨意。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>